話1m≠一萬嘅都係00後

話人支那仔前諗清楚，萬嘅拼音係w
支那人唔撚係用m

你搵到萬嘅普通話拼音係m嘅話，我跪低奶你春袋都得

根本十幾年前打online game個個都用m
因為m係萬嘅粵語拼音

係人都知m可以=million
但我用梗粵語拼音呀嘛

結論：老屎忽用m，00後用10k
最緊要唔撚好日日討論阻住行動post

我來了

咁快手

樓主走先

你係咪幫我頂住先

出膠po，拉

幫你拉

不服來辯

追蹤咗你

留名

話1m都係一百萬嘅都係賤種00後

我建議呢班畜牲喺日常生活全部轉返曬啲term講返升降機唔好講lift 等等

心水ching

記得初初見1m 係打機有人問啲Mk 妹錢1晩

假膠。拉

細個打機台灣人同香港人都係用m

假你老母咩，有晒證據啦，自己柒咗唔敢認就屈膠

推

1m根本就係1萬，話1m=1,000,000嗰啲去重讀幼稚園

駛五刀多數都係傻仔未玩過巨商

多謝BB

成班00後喺度屌老屎忽

教老豆屌閪

巴打個名勇到

成班好撚煩
打online game一向m=萬

但成班係到玩膠引戰 傻鳩咁 痴痴地線

1m = 1 米
10k = 1萬

嗯樓豬應該做緊啲低下層野 平時無乜接觸數字，仲留係online game時代都有得打飛機

巨商紅果陣成班都唔知係精蟲未

會計老鬼表示m=million, 1萬=10k, 用左好多年
打online game 我打1萬
完

都話m可以係萬又可以百萬
你屌人用萬係你唔啱

打機係一萬
出嚟做野就一百萬

屌你老母

大家唔同習慣
都話m可以係萬又可以百萬
但你因為人哋用一萬而屌人係你錯

真 以前打機都係咁用

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

成班00後教老屎忽用字

冇points

1m=1 million =$1,000,000...

PR公司
拉

十幾年前玩巨商
急收mp女 2m

agree

啲on9咁都要嘈一餐真係痴撚線
我地打機用開 自己明咪得
鬼唔知1m係可以等於100萬咩
沖出黎拋書包又唔了解下人地文化先

講唔過人就屈

10k=10公里

無影風

會計不嬲1m係一百萬

收轉得騎狼200m密

10公里 = 10km

我80後，未聽過m.=萬
玩過天堂
k=千
m=百萬

因為玩開巨商

我00都係用1M
利申YouTube點擊率學返尼

哦

約定俗成, 1M = 1 萬,
有班人又係要扮聰明出黎撥亂反正,
有乜意義

一早知

10km=10000萬

1W=10000(支那)
1M=1,000,000
10K=10,000

[black]1M = 1百萬[/black]

成班真心膠陪班假膠癲

收獅翼 20m有意打179

今次又想撚冰個

on9咁都有得討論
M stands for Million
1M咪100萬囉，你出嚟做嘢話1M等於1萬真係笑撚死人
定係唔識英文？唔好再獻醜啦

都大學畢業就跟返國際標準啦，又唔係小學雞。
又萬又百萬好混亂。

拉

嘈乜撚 拎到錢先係王道

00後無經歷過online game 最癲嘅時代唔會明

應該係你唔識英文 (90後)

關00後咩事
呢個topic好耐以前喺高登都屌過
根本就係班淨係識打機嘅小學雞柒咗唔認
你打機用開1m咪打機嗰陣用1m囉
1m本身喺社會上就公認係「一百萬」
當你本身唔識嘢
人哋教完你，你都仲係堅持要用1m當一萬
唔係小學雞係咩
膠都費撚事派

m=10^-3

老屎忽出曬黎話自己有玩巨商係乜野玩法

agger

垃圾膠po

10k個k點嚟你都講唔出啦
m=million

同銀行講借 1m 睇下佢借幾多俾你咪知囉

咁你識唔識中文 萬=maan6 唔好出嚟獻醜啦

1m =1million
學好英文先啦ching
同埋關00後春事
咪樣樣嘢都拉00後落水啦on9

仲懷念緊online game日子？

m 萬
M 百萬

你咪番工同人講m=萬囉 on撚鳩

樓主冇讀過大學

你都識講
「社會上」
但而家喺網絡上有撚問題？

你個約定俗成嘅圈子細
成個社會嚟講
一定係1m = 一百萬 嘅人多
你喺自己圈子用1m當一萬無問題
出嚟社會就要跟返社會嘅用法啦

$1,000=1 thousand=1t …

最低程度嘅辯論-人生攻擊

呀叔我係巨商從商多年
不嬲1m=1萬
你班00後唔識就咪係度呀吱呀佐

K= kip

1m=1 maan6
學好中文先啦ching

其實細個係打online game個陣先會叫1M=1萬，其他地方都係講10K

屌你咩
你都識講社會啦
而家呢度係連登，網絡嚟喎

我覺得冇乜所謂 聽得明就算數
我90後 都係用w
淨係因為讀書個陣個科要成日用m代表million
讀左幾年好自由冇再用m代表萬
所以轉左用w

真

中學都冇讀過啦條友
中學phy chem bio已經係咁用m=million

但可能佢係大陸讀呱

好撚無聊煩夠未

細個打機都係1m 1萬
出左黎做bank 之後.. 就1m 一球，10k 一萬....
我覺得要睇你工種係咩，我相信大部分接觸到數字既工or 白領都係用1m=一球
如果藍領少接觸數字就可能仲係跟緊打機個concept

你咪去社會用囉, 你係連登嘈乜

明明10K = 10000, 1m=1000000 用得相安無事又唔會混淆，而且仲係同國際接軌嘅用法, k stands for kilo, m stands for million
小學雞打機用1m=1萬，明明係劣幣驅逐良幣仲好意思講係約定俗成
不過起一起樓主底，大部份post都係假膠post引負皮，你估自己pin 咗句假你老母就唔係假膠啦咩
仲好意思加多句「最緊要唔撚好日日討論阻住行動post」，但係自己又開post引戰

識睇咪得

講還講，唔好人身攻擊，你好無教養

咁1千一定係1T
T stands for Thousand

其實兩樣都冇話錯
睇得明就可以
無必要係咁屌人

講事實都人生攻擊?

真，冇points 就人身攻擊

互聯網都係一個社會
你有咩問題？

係
唔好講工種 好多人讀完大學
學習上好多數據都係用m代表million
幾年就好自由將m聯想到百萬

原來係咁 笑撚死

1M = 1 Mosquito = 1$

ching 英文好勁
咁1000係咪=1t?

Kilo

你都 on9

開2個AC一唱一和

其實唔認同 1m=一萬真係冇乜問題，畢竟真係唔係所有都經歷過online game盛行嘅時代，同埋M又真係有頗多歧義。
但依家好多ON9 仔，唔知頭唔知路，見到人話1m=一萬就話人支那人，叫人返大陸，真係好乞人憎

又唔讀書

咁你就謙遜啲睇下人哋嘅立論
唔好一嚟就話人冇讀中學大學

咪掉左個POINT出黎囉大陸仔 你駁到未呀

「行動Post」我發起 兩萬網軍檢舉藍絲 channel page 收藍絲文宣皮

你識國際單位點會講得出m=million
我剩係識
K=Kilo=1000
M=Mega=1000000

講唔過必殺技：
人生攻擊
老屈

講還講，唔好叫人謙遜啲睇下人哋嘅立論，你好無教養

人生攻擊完其他人，被人針鋒相對口誅筆伐，就話其他人係同一個人，點解要咁自我催眠，點解你唔肯承認自己違反晒道德。

你傻撚左呀 你咪打1 maan代表1萬 國際通用都係1m = 1 million㗎啦 唔撚識就咪撚衝出來柒喇死傻閪

咪係，明明支那個個都係用w
咁都屈到

你駁到未啫 大陸仔

叫你謙遜啲同你話人冇讀大學中學好大分別喎

佢應該會話你係另外一個acc

弱知仔，可以直接block 呢啲柒頭

你未回應過我，勁到

講得出 1m=一萬都係一班同社會脫節
剩係識沉醉係以前打 online game 時代嘅毒撚

得啦, 記得出黎做野同老細講1m係1萬啦
然後屈9佢係00後就得架啦

無所謂，你損失

屌都話社會同網絡可以用字唔同
學好啲邏輯先啦

潛咗了

其實打個萬字係咪真係咁撚辛苦

其實打個百萬係咪都咁撚辛苦

Formal同informal你唔識分？

秒

有讀書點會唔識國際單位

大楷同細楷係有分別
1m = 1 million
1M = 1 Mega
1k = 1 kilo

我見識少，唔知1K代表咩

自己睇多次我個post講咩啦
上面係咁屈人唔識
都廢事覆

有讀過大學既都慣咗m係一百萬

支持樓主

好多認真撚

都話呢個係formal 同informal嘅分別
講唔過就講國際標準

就嚟頂唔順

支那係講1w

所以唔好因為有人講m而屈人做支那仔

On9 仔

咪就係睇你講嘢對像係邊個 其實m係一萬呢個concept都係呢一兩年突然間出現 唔係咩？

駁唔到就人身攻擊

你係咪好想搵人同你講野啫
開埋哂啲鳩POST引人屌
真係好可憐

其實唔使咁認真

上面講咗
十幾年前打機都用梗

原來你都識k stands for乜
如果可以搞清楚埋m係乜就更好啦

而家外國人打機1000000會講1mil
去gta rp server睇下就知
所以贊成香港用1m=10000

The kelvin is the base unit of temperature in the International System of Units (SI), having the unit symbol K. It is named after the Belfast-born, Glasgow University engineer and physicist William Thomson, 1st Baron Kelvin (1824–1907).

上網用m一定係million係咪真係要矯枉過正
擺到明蝦腸撚班細蚊仔係勢估唔到真心小學雞比例高過正常人咁多

啲人唔識分formal同informal嘅分別
唔通babycondom班師奶現實生活叫自己老公做c6咩
係要分得咁細嘅話 你合約夠用正統書面語啦你而家又用口語上連登?

我要光復連登先

小朋友，隻 Game 出嗰陣你出左世未？

#82 你叫佢駁左我先啦 係咁SPIN

m=萬不嬲都係廣東話本土新文化

佢地都味經歷過online game 年代 慶幸自己出生係online game既年代真係好

咪係，但啲人唔會聽

香港有香港自己嘅文化

就正如唔同地方就有唔同嘅英文口音

係得香港先會恥笑同歧視自己獨有嘅文化

香港人最鍾意屌自己人

講中文就打一萬

講英文就跟番英文用法

粵拼？香港冇人用粵拼

叫你們駁咁耐 就成班係到SPIN
點解要咁自我催眠，點解你唔肯承認自己違反晒道德。

ON9

仲有墨香童話
雖然知道m=million
不過以前online game 真係m=萬
取其粵音

垃圾po

同埋睇個concept黎自咩語言

英文不嬲係
k = thousands
m / mn / Mk = millions
b / bn = billions

m = 萬.... 我諗得廣東話

搵到有人用嘅話你係咪道歉先

根本你都未駁到人
就一直人身攻擊叫人畀咩反應你好呢？

仲有邊乜人生攻擊 講事實都人生攻擊?
上邊問左又係成班駁唔到 係到圍爐

好認真咁拗1m=100萬嗰d
難分真與假

唔洗數game 根本大部分以前嘅game都拎m=萬
取其諧音
到而家拎返出黎講 就變左做大陸仔

咪係，所以唔可以屌m=萬錯
大家用法唔同

就係廣東話用語嚟

只係認同
"但依家好多ON9 仔，唔知頭唔知路，見到人話1m=一萬就話人支那人，叫人返大陸，真係好乞人憎"

放工放鬆下上下forum都咁多認真正字刑警撚 痴線
總之唔跟連登仔打法就係五毛大陸仔

懷念

我係講緊啲人自己明明都係一知半解又要懶醒串人
以為m stands for million
連國際單位M stands for Mega都唔知就係到大大聲串人英文差

係咁屈人違反晒道德咪人生攻擊囉
成個藍絲咁生少個腦
仲有上面個弱智仔講咩 好冇道德咪人生攻擊囉
你地屌番自己先啦

成班青山走犯

Sor 我係00後打機都係用1m

諗極都唔明關大陸仔咩事
大陸仔個個都用w
唔鍾意就屈人大陸仔真係好黑人憎

1m = 1蚊呀屌你

你好撚叻
長知識

真。以前打online game啲人真係用m代表萬。一隻寵5萬咁就5m

懷疑係因為懶得打大階

唔同地方嘅網絡 都有唔同嘅網絡文化

香港真係已經爛哂

粵拼係俾啲唔識粵語用

用中文就應該打番中文字 拼音根本on9

咁你就係一個正常人

最搞笑明明係得幾隻中文game用，
就以為全世界都係通，

咁同嗰班nmsl有咩分別?

咪係
但而家被人屈係大陸仔用語

G持樓主
細個打機都係用m=萬
唔明有咩問題

3個BLOCK哂
你同佢地講咩 佢地都一邊人生攻擊你同時話你人生攻擊佢
然後永遠唔應你個POINT
叫佢地駁 又話你人生攻擊佢

你平時講嘅廣東話嘅音唔撚係粵拼？

唔好打咁多online game啦

1千=1k=1,000
1萬=10k=10,000
1百萬 = 1mil = 1,000,000
10億 = 1Billion = 1,000,000,000

而家咪喺香港連登討論區用梗囉
唔係國際討論區用梗
全世界通又點？我喺香港本地用又關世界事？

但呢到有啲人一知半解都係到懶醒大大聲串人
重要話人英文差

睇左1m=一百萬個post，仲以為係自己一直用錯，諗緊打機d人係唔係一直係背後恥笑我

最鐘意食住花生睇依d post

而家連登係咪連接緊世界各地

連登由一個香港論壇變做反共基地
而家仲變埋做接通世界各地嘅橋樑？

咪係，連登啲人真係好臭串

十幾年前都一直係咁用
都唔知點解而家會被人屈大陸仔

蝦腸嘢都有得嘈

你個代過左啦 你跪吧啦
出到去 有幾多人知你 1 m on9仔
仲咁大聲 人地矯正你 唔通同人講我細個玩Online game講開1m 個個人 ？

笑到癲左
香港本土forum都唔比用
我又唔係係Twitter reddit到用

1萬=10k=10,000
1百萬 = 1mil = 1,000,000

都講緊係十年前。依加冇咩人講同埋online game沒落

啱，全球最多人用英文，咁點解而家又用中文討論？

話人支那仔既根本唔係真香港人

樓主係青山走犯 唔覺意比佢偷走左出來 我代佢向大家道歉

連登發言人：
國際標準
全世界唔係咁用
有讀書都知唔係咁
你出社會做嘢咁同老細講囉
你咁同NMSL 有咩分別

原來係「你好無教養」
BLOCK左睇唔到

用返中文萬咪得
使乜用m出嚟混淆人

講真以前一直都係用m
100m=100萬
唔個頭唔知路亂屌

而家講梗喺網上用有咩問題
無論點都要扯到社會做乜鳩？

1百萬=1mil

打online game用開=無錯
毒撚真係毒撚

我真係R晒頭
不停叫人跟國際標準

點會有人笑佢地 呢啲人成世做M記都用唔著架啦

咪係，喺度扮撚晒嘢
香港土生土長點會冇聽過

用返中文百萬咪得
使乜用m出嚟混淆人

咩低下層野呀 又話你人生攻擊佢地架啦 (但永遠駁唔到)

而家用就會被人屈支那仔

係香港人就直接講一萬啦
崇洋媚外既撚樣先會連d咁林審既野都懶係野用英文

咁即係證明樓主係工作上既地位/讀書既知識都唔多高啦
1 million依個term都唔識？

文化有分對錯？

然後上黎做ATTENTION SEEKER
真係好可憐

你幾歲
有冇經歷過online game年代
講梗廿年前，唔係而家

你小學畢業呀？係咪on9架？
1 million 都唔識呀？

啱啊 我不嬲最憎中文夾雜

自己睇多次我個post

中英

Jm9

兒登=00後

以前同啲台仔打機 佢地都係用W=萬

小心啲講野呀你
一陣又比班青山仔一邊人生攻擊你一邊話你人生攻擊佢地

我50後

真心 工作上永遠都係1m=1 million
咁耐以黎 無聽過有人話1萬
係連登第一次見

1m
1M
Lm
Dm
Pm
pm

笑撚死 你咩logic
m=萬 係90後網絡世界不嬲都係公認

咁以前有冇玩開online game?
啲人懶得打字都係用m做萬

我90後 都唔撚知1m=10k

點解要小圈子 同有咩意義 去秉持？
純粹你個人鐘意？ 中二到on9

認同

覺得同班青山仔認真左既自己好撚ON9

喺連登大力滲透廣東話式支那人用語
將香港文同支那文對接 方便第時替換
收皮啦你 拉

成班食古不化嘅老屎忽

Sorry呀 too long didn’t read
你繼續留係你個打機既世界啦
記住做野唔好咁啦 柒出世界呀

班垃圾不甘自己被社會淘汰

冇
onnine仔先玩online game

都話網上用
關小圈子咩事

鬼唔知撚million=100萬咩

姐係巨商賣野 1億=1e
你又唔屌佢地話應該係 1億=1b(billion)?
(億普通話Yi 唔洗屈支那話)

m就係似廣東話"萬" e就係似"億"
方便打字用
咁都可以屈做關支那事

社會上被遺忘的一群 Online Game年代遺孤

On9
formal informal????
工作上我都未見過有人夠膽係formal document到夠膽打abt atst otw啦

關支那人咩事？
支那人用w
何況m喺香港廿年前都用梗

k 係代表10^3
國際單位嚟
關支那燃事

講1m 個班遺孤 咪 小圈子囉

網絡獨特文化都叫小圈子
咁廣東話夠少人用，咁保持佢地嘅香港人係唔係又係圍爐小圈子？

打機 = 現實失敗 = 職位低下 = 人生失敗

細個老豆老母講嘅野 竟然會係而家出現返

你先小學畢業，你上reddit問下啲鬼佬1m等於幾多，肯定答你1萬

垃圾po都上到熱門

Ching 小心俾啲極端兒登份子block

咪係，廿年前都用梗
而家被人屈支那仔
仲要支那仔都唔係咁用先慘

做乜大大聲話自己係弱智

你走去笑台仔同大陸仔講1W未

你都係柒少陣當幫忙

E似億你做乜啫

明明以前高登用開一直冇問題

咁樣又駁唔到呀？
係你留係你自己既世界咋
全世界既人認為1 million既時候 你就話係你自己既norm所以無錯
咁你鐘意啦 小朋友

慣咗，佢哋嘅必殺技嚟，講唔過就block，之後話 「block,拉」

M stand for million
End post la

你走去笑台仔同大陸仔活係自己嘅世界未

問題係你keep呢個concept 黎做咩？
當同樣叫法 就跟多人知同講啲個個 黎做正確解釋，
好正常呀
大單如當年WWF（摔角） 同 世界自然基金會 撞名 都甘願改名跪啦
唔明keep 1m=1萬 有咩意義

到底有咩人係現實生活講得出M=萬而唔怕比人笑ON9

都話梗文化嚟
又唔見你屌支那仔用W?
屌自己人又咁威

明明可以10k 做乜要講1m除左搞到亂左之外 諗唔到有咩好處

1m可以解做10^-3
點解一定係million?
話1m=100萬果班解釋下

都話廿年前就已經有嘅網絡文化

m=百萬屈人00後你唔講

人地文化關我咩事

好成功既釣魚POST

咁我哋老屎忽用開啲文化又關你咩事

連登仔根本唔明咩叫本土文化
成日話國際xxx國際xxx
咁香港人唔可以有自己既語言架咩？

咁我上連登嘛我又唔上支那d網

ching你咁態度 係咪支那新移民？

你會唔會屌柒個印度professor 有印度口音

支持你親身去銀行櫃位講 要1m cash即攞
改變香港用法由你開始

啲人一係講國際，一係講大學，一係講社會
好似好巴霸咁

我剩係知呢到有啲人國際單位都唔識係到懶醒話人英文差
強行用英文解釋m stands for million但又講唔出點解1千唔係1t

我就剩係識國際單位
1000 = 1k = 1 Kilo
1000000 = 1M = 1 Mega

人地多人講 可憐得你地 個幾百人講都唔知有無
我同你地講加油先係 ， 拉埋banner 出黎宣揚下啦
g持

一直講梗網絡同現實唔同
做咩啫你

informal = 1m
formal = 1 million
ok?

1m係1million
因為你太早已經被支化

講乜9
1M一向都係一百萬囉

點？ 連登=大台=全香港人？

on9 到唔想覆你 無point完全

廿年前都用梗
支乜鳩
支那係用W喎
究竟邊忽支化

d人冇玩過online game

香港要同台仔大陸睇齊真係同大陸接軌

土生土長就算冇玩過都應該見過

按佢講法
香港所有文化都係小圈子

呢個中肯
1m=1萬都係以前喺巨商學返黎
出黎社會就知1m=1mil先係common sense

仲記得果時啲物價
鐵2m 入籍2e

唔撚明有乜好討論

咁佢地有無係連登開post出黎引人屌呀？

點？ 連登又變左做世界橋樑？

所以唔可以因為人用1m=1萬就叫人做支那仔

過多十年可能上網講between pish bam 都要比人屌

到時啲人會屌你：
國際標準唔係咁
你做嘢同老細咁講
社會咁講畀人笑

垃圾00後

屌都廢事
直接block算
屌足十幾廿年嘅嘢
都可以有傻仔用九唔搭八嘅解釋衝出嚟柒

仲有果d 瀝機 lag
都唔明幾時變到個個都讀錯
問佢jet lag佢地又識架喎

咁你又要攞人地做example
依家又話連登唔apply to others
點呀？又樓主個套呀 你既norm所以無錯呀？

算啦 依個係樓主既norm 人地一定啱架 我地唔會明架啦

舊時網上文化而家拎出黎玩下膠都要比人屌

估唔到網絡上咁多認真撚
平時生活上係咪受到好大壓迫

1m 睇開係1百萬（1 million)

1m = one million
no argue

下
kilo, million依啲嘅字源都唔係黎自英文
係咪有字母就以為係英文
跟你logic英國人係咪要用t代表thousand
成個post一係井底假膠 一係識少少扮代表
笑死

D膠po一上熱門就特別多認真撚出黎也文也武以為自己好醒係到show off
比著以前舊登d認真撚應該會比人瘋狂恥笑

留意番隔離post係打1M 唔係1m

1k=1x10^3
1m=1x10^-3
1M=1x10^6

完

你冷靜D 諗一諗自己講緊咩先

都話左1m唔係一萬 你試下拎出去用

柒左咪變玩膠囉無撚敵

咁你幫幫樓主寫埋 1m=1萬落個表到

真實存在過架啵

咁叻？ 改變香港就靠你啦

以前舊登d 潮文接龍 駁故post 圖戰post 呢到少之有少
上舊登唔敢比人知 CD-Rom唔敢亂覆驚比人屌
連登成為主流論壇個一刻就已經淪落變成一個唔洗用真名嘅facebook

你試吓去做銀行
同你上司講1m等於10,000
你睇吓佢屌唔屌到你仆街呀啦

我玩緊膠比著以前舊登你應該會比人瘋狂恥笑

舊時玩古龍 魔力 都係叫開1萬做1m

90後

10000萬 = 100m

又情景題？

下次加埋

舊登波台以前成日玩m=萬
點知去到連登你地咁撚認真

今晚笑撚到我

簡單1M=1,000,000
1m= 1萬 咁咪得，唔洗爭
利申：細個玩童話都係1m= 1萬

according to wiki
m stands for the early Italian millione (milione in modern Italian), from mille, "thousand",
k stand for kilo is derived from the Greek word χίλιοι (chilioi), meaning "thousand"
關英文咩事

好似係

現實咁戇鳩就抵比人屌啦

我都玩緊新膠 你啲老野又比我地00後反玩一獲

點知佢哋
你自己追post睇吓呢到幾多人懶醒話人英文差

懷念舊登咪返舊登lor
仲上連登辛苦你

呢啲柒頭去日本九成九講普通話

下次大家上連登記得打字formal小小
咩btw呀m呀就唔好打啦 如果唔係又五毛大陸仔死全家啦

其實你打機果時都已經有人笑1m 唔係一萬

我不嬲高登連登一齊上

仲有冇幫人解夢

應該用返書面語

會比高登班圍爐垃圾鬧25狗喎

屌！你話你圈子1M=1萬，我話1M=1蚊都得啦！自己唔撚跟國際standard就算，仲要反咬返00後。

成班廢中仲活系自己世界，真係好撚肉酸

我支持樓主
你們可以打我

唔撚信樓主既 去dl隻巨商來玩下
你賣野m變左百萬 睇下會唔會比人屌到反艇

笑撚死

巨商就好似基本法咁

又唔見你話一千係1c

利申 90後，以前有玩online game, 一直都係用10k代表1萬

宜家冇話過用m就一定係million
我只係指出要睇concept嚟自咩語言
有文化差異
自然有歧義

探究kilo million既字源用處係邊？大把中文字源都來自其他國家
係英文主流國家, m 係 million 係大多數認同既意見 （至少一定比 m = 萬多）
t 唔會係 thousand
已經講咗 k 先係 thousand

宜家個討論點係 m 是否等於 萬
你搞錯人既logic
連自己既logic都搞唔清

同班小學智商既人講logic真係哂鳩氣 出齊毛未

P牌多弱智，俾人撚狗咁撚

十幾年前online game嗰陣啲人好鍾意打m
高登仔成日笑鳩人，連登打m果班假膠，笑下就冇野
點知搞到世界大戰

我叫開一幻

屌

我地連登00後反玩班老野old school玩舊膠m係百萬笑柒班舊膠老野

咁係米應該與時並進呢

自己用慣1m=一萬無撚問題，樓主開地圖炮屌鳩00後就好撚on9

樓主老母準備好比我屌未？

一班on9仔個個潮文唔識多篇
仲要十個有九個正義撚上身
但係就撞板多過食飯
69之前就係唔鳩係都叫起底
69之後多埋啲Facebook過檔
唔理你網絡文化十幾廿年共識
班新會撚自己柒完仲可以倒返轉頭屌你老屎忽
十足啲支那人永無入鄉隨俗
你講得無錯真係一個唔用真名嘅Facebook嚟

就係要比你知道
上面話係M等如萬嗰啲戇鳩仔有幾柒呀
柒咗唔緊要啊唔好兜啦
錯嘅講100次唔會變啱

垃圾

打銀行電話，網上銀行都得，夠網絡未？
快啲等你defend香港文化

10k先係黃道

細個玩龍族成隻game啲人都係將m=萬架啦

唔識用

工程狗 1m =1米

但係全世界人見到弱智仔都會恥笑佢

夠膽你咪喺你份cv expected salary寫1m
睇下有冇人請你

細個玩香港online game
1m係一定=一萬

你話=million啲人反而會唔慣

但依度係連登 請你尊重

一諗起1m=1百萬班柒頭谷到紅都面曬個樣就想笑

弱智仔

拼你老母臭閪音咩
女人m到唔撚通係 "萬" 到咩
m&m 朱古力唔通叫 萬&萬 咩

台服用1w
國際服用10k
港服用1m

嬲豬

舊膠老屎忽表示唔夠連登00後玩回家了

一齊回家啦
呢度啲人惡過狗

1 m = 1 million

係英文

拼你老母音

打你老母機

牙糟要唔要我地啲老膠

1m = 1萬
1M = 100萬
不服來辯

打返英文啦，啲00後睇唔明邊個

老屎忽唔識英文曝光了

膠po
拉

Agger
一千叫開1c
一億叫開1j

點解咁無聊既topic 都可以討論咁耐 萬=10k根本就無討論空間 出來做過野就知

霸氣 撐

Exact7ly.

認真.

香港係國際都會, 或者"想" 香港人自己進步國際化. 就麻煩 1m 只可以係等於 100萬. ( million ) 點樣表達一萬係你嘅問題, 但係就麻煩唔用 m / mm.

十幾年前 Online Game 係咁講, 十幾年後都仲係咁講. 香港人10幾年嚟退步晒唔係冇原因.

呢 d post 最啱要嚟 Block 哂傻閪

D 咁嘅人根本唔會做到咩有意義嘅討論

Block 哂就唔洗浪費時間理呢 d 垃圾

SI unit 都唔識 假膠？
P牌俾唔到負皮你

講得好

香港係國際城市嚟

次次見到 d 傻鳩同埋 d 基本英文都唔撚識嘅弱智都覺得無面

身為香港人一 d 對自己嘅尊重都無

廢物 同支那賤種有咩分別

咁你要問吓樓上嗰班啲人懶醒話m stands for million然後串人英文差嘅人啦
我就好肯定佢哋唔識

e=億
m=萬
有玩過online game都知

又話要睇concept嚟自咩語言
又質疑探究kilo million既字源用處係邊
你搞清自己啲logic先喇

跟英文死得喇，現代十進制單位冇一樣係英文黎嘅
仲有million依個字係法文黎嘅，係法國人用先嘅，當時法國強大過英格蘭n倍，英國人抄法文造字果時抄埋million入去，唔好以為英國一直都係咁強大喇
仲同我講 「英文主流國家, m 係 million 係大多數認同既意見」真係好難同你溝通

話m = 一萬果啲咪弱智假膠lor，你咪係識少少扮代表lor

有陣時上連登我真係唔識分邊啲係假膠.

見到呢啲人真係好撚火滾唔係冇原因.

仲有創造 kilo 依個字果條友一樣都係法國人黎
仲同我講英文主流
家陣係法文主流吖
收皮喇

屌你on9完未

做人要放眼國際 與時並進

互相尊重固然重要
但要學都係老屎忽跟00後學
唔會係00後要遷就老屎忽

未來係屬於年輕人
老屎忽沒有囂張的本錢

見到假膠都火滾你會唔會上網上得太認真
有d 人明知m係million 就專登用返舊時打機m=萬呢個concept 玩膠
點知又咁多人入去認真去屌
根本你越認真去對待假膠佢地就越開心
咁pish bam between agger 呢d 又洗唔洗改?

你條撚樣重開個po打埋晒啲廢話害人

online game幾大你個世界咪就係得咁大 唔怪之得m同一萬都唔識分

你都識講以前
老野會當然會淘汰

上得cctai智商都係咁上下

你好撚肉酸呀

本身已經玩膠
都仲要出個post 講膠
block啦

玩膠就block
你咪撚上連登囉

你自己打機圈子m=萬
其他人都要跟你

講舊時 ?

開膠 po 無問題呀

問題係唔好笑呀嘛

已經唔係求你幽默

求其搞下笑咪算

但係質素咁低 笑都笑唔出啦

你覺得人地認真 有無反思過自己所謂玩膠有無笑點呀

求其講 d 弱智野就攞舊時出嚟擋 話人認真唔識膠

圍爐就圍爐啦

邊度睇到樓主要人哋跟佢？

你唔鍾意咪唔好跟

帽撚玩啦
1m = 1餐老麥

我由頭到尾都冇話宜家係英文主流
你閱讀理解係咪弱智？

“於英文主流國家中，視m 為million為大多數”
好簡單既一句statement點樣俾你曲解到咁？

仲有，你仲未明自己邏輯錯喺邊
Kilo million嚟自法文完全冇問題
由頭到尾就係想講 唔同國家既人睇同樣字眼有機會解讀唔同意思

但你死都要抛下歷史書包冇計 完全唔係答緊問題
冇logic反駁就唯有叫人收皮

講還講，唔好話人好撚肉酸，你好無教養

撚到你扎扎跳
笑撚死

所以咪話自己認真左好ON9

同班青山仔認真

點解你要咁自我催眠，點解你唔肯承認自己違反晒道德。

ching do u know what is SI unit?
原來SI unit都要睇你學咩language文化有咩歧義不如取消左佢喇，定個standard黎做咩吖
E = mc^2 係咪又要review一次你個language文化有咩歧義先答到條式係點解吖7頭
我緊係跟唔到你logic喇，因為你logic錯撚曬吖嘛，為左同到你溝通，我唯有就住你答下你講啲point lor
又係你話要睇concept黎自咩語言，我咪同你講係黎自法文lor, #374你自己講嫁冇屈你
自己連啲unit點黎都唔知就唔好學人講睇concept來源喇，家陣我糾正緊你吖，袋錢落你袋吖，多謝都冇聲
你小學雞果時先生糾正你錯處果時原來你會話個先生抛緊你書包吖
好心你7左就深潛喇，仲以為自己好有道理先好笑

打咁多字咪好勁

阿叔我叫慣「一皮」

上網假膠唔係問題 .

結果現實係點? 好撚多 95 / 00 後出嚟做嘢 講 1m = 1萬.

明知就唔會有問題, 事實係好撚多人唔知.

神奇條友打咁多字都冇答過我啲point 次次都會曲解意思/推向極端
推薦大家睇下條友犯咗幾多種Logical fallacy

一百萬
It is commonly abbreviated as m[2][3][4] (not to be confused with the metric prefix for 1×10−3) or M[5][6] and MM ("thousand thousands", from Latin "Mille"; not to be confused with the Roman numeral MM = 2,000), mm, or mn in financial contexts.

一萬
In money usage and just about all non-computer usage, K=1000, so $10K = Ten Thousand Dollars. The “K” comes from “Kilo”, which is ultimately from ancient Greek: Kilo , which means 1,000.

當然1m = 10,000 無問題，各行各業接受就得

思想好撚封閉

其實呢班00後10後好多反修例前仲講緊普通話飲緊喜茶

你呢個例子令我諗起早幾年蝗國新說唱
吳亦凡重新為skr定義意思

一樣咁on9 醜死怪

財經界已經定左 KMB 為三皆單位

粵拼就係m = 萬

我知 ，係九巴

駁唔到

你收鳩皮啦 以前點叫你唔撚知 係冇fd同你打機定你係00後呀
講緊點解有d人m 人叫萬 唔你講緊 m可以當百萬簡稱
你係閱讀理解有問題定係傻鳩？ 衝出黎柒 一陣又死撐

一班小眾弱智西玩code word

on9 仔

M=mega
m=mini
1mm同埋1Mm都唔識分其實都應該反醒下

屌你習近平nmsl

google都唔撚識用，

on9仔用 m=thousandth 形容一百萬
咁撚勁去銀行寫cheque用1m,睇吓佢比唔比囉

k is an abbreviation for kilo. e.g. kilometre is 1,000 meters. kilogram is 1,000 grams. So, people occasionally represent the number in a non-standard notation by replacing the last three zeros of the general numeral with "k": for instance, 1k (or 1K) for 1,000.

我年紀大，不過都有玩online game
初初玩時k 係1,000 m係 1,000,000
大細楷無人專登分，大家明就好
後來隻遊戲去到香港，多咗好多人玩亦好多好多唔同既英文代表，例如1m係一萬
因為當時好多人唔識打中文，所以就搵堆相似既音黎表示自己既意思，都係一個當時年輕一代文化
不過講到係網絡文化既話就多咗，起碼我網上用咁多年除咗係啲中文game會見人用之外都唔覺其他地方有人咁用，當然都可以係我見識少

但我諗其實樓主先係小眾

我而家上梗香港連登討論區定國際Twitter 先

當然香港啦
不過香港都係有唔同年代身份既人
咁多反對聲音其實會唔會係好多人都唔認同
“1m=一萬”呢一樣野？

我勉強80後
我話1m用左咁多年都係表示一百萬，除左打某啲game或者以前某啲討論區會有人咁寫外
而係嗰啲地方，我都好多時專登留意有無錯

但係我都唔係00後

成班固步自封撚唔肯進步仲要開post出黎柒

都認同架
大個仔大個女啦，接受下自己未必啱先得
咁先會進步

咁上面都好多巴打講以前用m=萬
始終呢個係以前嘅文化
而家有啲人因為人哋用m=萬就屌人支那仔
咁係邊個唔啱

唔係以前⋯淨係嗰一輩⋯仲唔係全部
有好多都知出面唔係

咁講又over咗，台服用w，港服先用m

以前魔力港服冇擺檔系統，買賣啲寵要改名但啲字數有限
幫隻寵改名做 1m -20101、3k 檔寵、10m -2 可2

其實最初笑1m呢樣野既時候
唔係因為唔知1m係講緊1m
只係有d類似假膠玩野個種feel
你開post講咁多就真係變左真心膠
不過話1m係支那仔個D人就真係低等左D
連登依家真係每況愈下
乜都話支那用語
理據係自己未聽過
時而世易大把用語你班00班未聽過啦

舊登都有玩膠啦，但近幾個月多咗好多人喺連登亂咁屌唔知兩登文化仲要惡過狗

我地連登00後玩緊新膠啦 你班老野仲以為撚到我地

回家了

圈子細？
利申90後，喺online game全盛期成長，以前有咩新online game出就好似依家啲人玩手遊咁咩都試下先，放學就狗衝去開電腦玩，ICQ同MSN張list都係網友嗰種，我估80~90後呢班人唔少都有呢種經驗，差別在於每個人沉迷程度唔同，但對我哋嚟講1m=1萬呢個用法真係根深柢固，起碼當時我有玩嘅港服game啲人都會用呢種單位，咁有啲可能會用10k代替
出到嚟社會做嘢或者簽約梗係知1m=一百萬，但上網見到1m我個腦依然會諗「一萬or一百萬」，因為認知入便係兩者都ok，當時online game係培育咗一代咁嘅人出嚟
只能夠話真係時代變，唔熟online game嘅世代依家先係主流
早幾個月仲見到有人喺FB話「中化」係未聽過嘅支那term，想死

希望糟仔願諒我

巴打講得啱

m 可以係 million

細個玩香港巨商
全ser都m=萬

m for what
million?

1w=1m=1萬

logic上，港英香港人係中英夾雜，先有1m =1million
唔係屌你，但呢個係事實

膠post推撚到20頁

我都係 90 後

但係我當年係同外國人玩 runescape

佢入面 d 錢嘅數額已經自己直接會轉 k 同 m

On9 先揀咩拼音

正常人係同世界接軌用國際標準

不嬲1m=一萬

呢part就無法苟同
假設你朝早玩Runescape，晚黑玩天堂，淨係同你deal嘅人唔同咗，啲慣例又唔同，用個單位又可能唔同，咪要睇場合變通同入鄉隨俗
例如唔通去玩台服人哋用開w=萬仲堅持照用m咩雖然冇話唔得嘅

= 呢？

樓主好高汁覺得駁唔到

乜撚嘢同世界接觸？呢度係國際連登討論區咩

係我BBG❤️❤️❤️

1m= 1米

要告班地產佬違反商品說明條例，明明8萬收人800萬

On9

支持

彩虹冒險

贊成1m=1萬既人同5p仔無分別
咩online game文化，咁吾系甘牙夠係5p仔文化，憑咩雙重標準

廣東話文化嚟喎
關乜事

你咁有型
試吓返工出Email俾個客報價
一萬報俾個客寫1M 到時再上嚟傾

明明成班人巨商前巨商後，而家吹到廣東話文化？你肯定？咪又係打機打字懶先咁打

你可以吹做網絡文化，但唔好吹到廣東話文化咁嘔心。
網絡文化衝唔出網絡，「1m=1萬」同5p一樣係至少出街唔會睇到有人咁寫

1m同5p可以相提並論？

因為以前打online game講10000=1m,所以而家就唔理國際標准，鍾意用番自己嗰套
想問下覺得10000=1m既人而家講個“lag"字係讀“叻”定“力”？

有咩分別？完全係為左方便而自創、不入主流不正統既網絡文化打法黎。

5p直程係錯字
1m只係啲人唔識打中文而起

1m=1萬都直情係錯
我贊成打機打字係貪方便，但唔好帶到其他地方要人認同，然後老屎忽mode。
我唔撚係00後

冇要人認同
你可以唔認同
但唔好見到就屌人支那仔咪得

我唔會屌人1m=1萬係支那仔，我只會覺得好on9你都唔好話咩唔認同既就係00後，陣間成班00後當哂啲8、90後係on9老屎忽，諗起都打冷震

你冇話人支那仔就唔關你事啦

你話人唔認同就00後，唔關我事啊？